#DevOps-Введение
#DevOps-Skillbox

Изначально были два отдела
1. Dev - Development
Разработка продукта и деплой его на сервер
2. Operations - эксплуатация
отвечает за стабильность, чтобы сервера были всегда доступны
Это вызывало кучу проблем
DevOps - это объединение этих двух направлений
Зачем он нужен
Time to Market - время выхода на рынок

Основные задачи и инструменты
![[Pasted image 20211228081741.png]]

Основа всего это Docker
![[Pasted image 20211228083514.png]]
докер собирает образ слоями. Каждая команда в Dockerfile создает очередной слой

Основные команды (инструкции) Docker
Без этой инструкции не может существовать конфиг, хотя она может быть пустой, если мы хотим работать с ядром
FROM
![[Pasted image 20211228084405.png]]
COPY
![[Pasted image 20211228084725.png]]
ENV
![[Pasted image 20211228084816.png]]
RUN - эта команда запускается на этапе создания образа, но не во время его запуска. Во время запуска она уже отработала свои действия
![[Pasted image 20211228084904.png]]
EXPOSE - если мы хотим попасть в контейнер из хостовой системы, то надо открыть нужный порт в контейнере. Но есть одна особенность, если мы запускаем два контейнера фрон и бэк, то они и так увидят дург друга, для этого EXPOSE не нужен, а нужен чтобы мы (или сторонная программа) с хоста смогли зайти в наш контейнер
![[Pasted image 20211228085225.png]]
CMD - указываем какая команда будет выполнена при старте контейнера, т.е. все предыдудшие наши действия будет выполнятся при сборке его, т.е. при старте они уже все отработали и только CMD что-то может сделать при старте (у нее есть аналогичная команда). Обычно запускают программу
![[Pasted image 20211228085650.png]]

Скачаем учебный репозиторий
https://gitlab.com/d3pre5s/docker-cicd.git
Это реальная ситуация из жизни - нам дали код на питоне, и необходими это все задеплоить, больше информации нет, только то что это должно быть в 3-м питоне.
Займемся созданием Dockerfile 
открываем vim и начинам писать наш конфиг
FROM pyton:3
создадим дирректорию куда копировать код, хотя она дожна автоматом создаться
RUN mkdir /code  - не нужно WORKDIR /code  - автоматом создаст директорию
и сделаем ее текущей
WORKDIR /code  - автоматом создаст директорию
копируем файлы, есть аналогичная команда ADD но ее не рекомендуется исползовать. ADD умеет добавлять ссылки и архивы, а это не безопасно
COPY . /code/ - можно /code/ не указывать, а указть текущию дир т.е. 
COPY . .
прокинем порт
EXPOSE 8000
устанвим зависисмости
RUN pip install -r requirements.txt
запускаем
CMD sh init.sh && python3 manage.py runserver 0.0.0.0:8000

Выполним сборку нашего файла
docker build . -t docker-lesson:1.0
проверим 
docker images
и запустим его 
docker run docker-lesson:1.0
или 
docker run -d -p 8000:8000 docker-lesson:1.0

Необходимо добавить
You may need to add 'localhost' to ALLOWED_HOSTS.
